# Star Between Coding Convention

Star Between 은 프로젝트 진행에 있어 일관적인 코딩 컨벤션을 가지고 있습니다.
최대한 주의하여 주시고, 테스트용 코드를 작성 할 시에도 최대한 규칙을 지킬 수 있도록 노력해주십시오.

----

## 주석에 관해
{ } 스택 안에(로직 부분에) 주석을 달지 않습니다. 메소드나 클래스를 추가적으로 작성하거나, 좀더 명시적인 변수명을 이용하여 최대한 표현력 좋은 코드를 작성합니다. 단 최적화 혹은 어쩔수 없는 이유로 인해 가독성이 떨어진다면 주석을 다는 것을 허용합니다.

클래스와 메소드 선언 상단부에는 반드시 메소드나 클래스에 관한 간단한, 혹은 (동작을 유추하기 힘들땐) 동작 원리에 관한 주석을 작성합니다. 이는 선택이 아닌 필수입니다.
  - Getter|Setter나 이름으로 동작을 유추할 수 있는 '메소드'에는 주석을 생략할 수 있습니다.(클래스는 반드시 작성)
```java
// 주석 예시
/**
* User의 Management Service에 대한 클래스, ServiceType을 이용하여 각 타입에 맞는 Service를 제공한다.
* @author GoodGoodMan
*/
public class UserManagementService implements Service
{
    /**
    * 서비스를 이용하고 있는 User의 정보를 구한다.
    * @param ServiceType 서비스 타입
    * @return 해당 타입의 서비스를 이용하고 있는 현재 유저
    */
    public UserInfo getCurrentUser(ServiceType ServiceType)
    {
      // 생략
    }

    // 생략
}
```
----

## 변수 네이밍에 관해
변수를 네이밍 할때 지켜야 할 기본적인 4가지 원칙은 명사, CamelCase, 축약을 하지 않는 것 그리고 중복된 의미를 부여하지 않는 것 입니다.

- 명사가 아닌 변수는 쉽게 와닿지 않습니다. 만일 구체적으로 표현하고 싶으면 형용사 격을 붙여주세요
- 해당 프로젝트에서는 [CamelCase 표기법](http://zetawiki.com/wiki/%EC%B9%B4%EB%A9%9C%ED%91%9C%EA%B8%B0%EB%B2%95_camelCase,_%ED%8C%8C%EC%8A%A4%EC%B9%BC%ED%91%9C%EA%B8%B0%EB%B2%95_PascalCase#.EC.B9.B4.EB.A9.9C_.ED.91.9C.EA.B8.B0.EB.B2.95)을 사용합니다.
- 변수를 네이밍 할때 ~~최대한~~ 축약을 하지 않습니다.
  - 예를들어 동의를 누르는 버튼의 이름은 acceptBtn가 아니라 acceptButton이 됩니다.
- 클래스가 두개 이상의 단어로 연결되어 있거나 굳이 의미릴 전달할 필요가 없을경우, 필요한 부분으로 축약하거나 삭제 할 수는 있습니다.
  - Main부분에서 쓰이는 LinerLayout을 굳이 mainLinerLayout으로 할 필요는 없습니다. 이는 mainLayout으로도 충분히 의미가 전달됩니다.
- 변수 선언에서 유추할 수 있는 내용은 변수명에 포합하지 않습니다
  - 'int nUserCount;' 에서 int와 count로 숫자를 표현함을 알 수 있습니다. 때문에 n은 제외하고 'int userCount;' 로 작성합니다.

**위의 네이밍 규칙을 지키기 힘든 상황에는, 임의로 진행한 뒤 주석을 달아주세요.**

또한 값을 복사하거나 임시값을 쓰는 경우도 어떤 변수에 대한 복사값인지, 임시값인지 정도는 판별할 수 있게끔 합니다.
- userInfoCopy
- userTemp

또한 데이터의 집합(컬렉션)을 쓸때는 명사의 복수형을 사용합니다.
- List<User> users;
- User[] users;
> 길이가 가변적인 경우에는 반드시 List등의 동적인 컬렉션을 씁니다. 변수가 초기화 되고나서 절대 길이가 변하지 않으면 배열을 씁니다.

#### 멤버 필드와 네이밍에 관해
멤버 필드를 네이밍 할때는 반드시 변수명의 가장 앞에 m을 붙입니다.

#### 지역변수와 네이밍에 관해
지역 변수를 네이밍 할때는 앞에 접두어를 붙이지 않고, CamelCase를 따릅니다.
> 패러미터(메소드 인자)도 지역변수로 취급합니다.

#### 전역변수와 네이밍에 관해
전역 변수를 네이밍 할때는 두가지 경우가 있습니다.
- final 키워드와 함께 전역 상수로서 사용될 경우(주로 버전이나 지정값 등)
  - CamelCase를 따르지 않고 전부 대문자로 표기합니다, 띄어쓰기가 필요할 경우는 _ 로 대체합니다.
    - public static final int SDK_VERSION = 3;
- 하나의 클래스에서 객체들이 값을 공유하는 경우
  - 맨 앞에 접두어로 s를 붙입니다.
    - private static Object sSharedObject;

----

## 함수 네이밍에 관해
함수를 네이밍 할때에는 될수 있으면 동사구가 되게끔 하는것을 권장합니다. 하지만 이에대해서 강제하지는 않습니다.

----

## 클래스 네이밍에 관해
클래스는 어떤 클래스를 상속받는지, 어떤 역할을 하는지 한눈에 알 수 있도록 명확하게 작성해 주십시오.

----

## 리스너 생성에 대해
절대 Activity나 Fragment에 응하는 클래스에 implements하지 않습니다. 일회용인 경우는 익명객체로, 그 로직이 20라인이 넘어갈경우 리스러를 InnerClass로 만들어 주십시오.

재사용의 여지가 큰 경우는 아예 클래스로 분리해주십시오.

----

## 접근 지정자에 대해
접근 지정자는 '남에게 보여지는', '남이 사용해야하는', '남이 바꿀 수 있는' 경우에만 public를 허용합니다. 그 외에는 private로, 상속이 필요한경우는 protect로 선언해 주십시오

단 필드에 대해서는 public를 허용하지 않습니다. 반드시 getter를, 필요한 경우는 setter를 생성해주십시오

----

## 콤마(,)에 대해
패러매터 등에서 ','를 쓸 경우 반드시 ','는  앞 문자에 붙여쓰기 해야하며, 뒷 문자에 띄워쓰기 해주십시오.
```java
public void StartWithOptions(String name, String email, int version)
```

----

## 연산자에 대해
연산자를 사용할 시에는 앞, 뒤에 뛰어쓰기를 해주십시오.
``` java
int a = 3+2;  // Bad
int a= 3 + 2;  // Bad
int a = 3 + 2; // good
```

----

## 중괄호에 대해
중괄호에 대한 규약은 예시로 대체합니다.
``` java
//중괄호의 개시는 앞 문자에 대한 띄워쓰기와 함께 붙습니다. 즉 개행하지 않습니다.
if (version == MIN_SDK) {

}
```

----

## 패러미터가 너무 길어짐에 대해
패러미터의 개수가 너무 많아져 줄내림이 필요할 경우에는, 내려진 줄의 패러미터 자료형 앞에 ,가 위치하게끔 해주십시오.
``` java
//해당 예시는 좋은 예시가 아닙니다, 본래 이런경우에는 Option용 클래스를 선언해 주는 것이 좋습니다.
public void StartWithOptions(String name, String email, int version
                                , float temp, int etc) {
    //body
}
```

----
